const l3Econ02 = 

[
   {
      "class"     : "Γ' Λυκείου - Κατεύθυνση Οικονομίας και Πληροφορικής",
      "course"    : "Οικονομία",
      "source"    : "Πανελλαδικές ['21:1-5], ['20:6-12]",
      "url"       : "https://www.oefe.gr/el/static/students.aspx",
      "part"      : 2
   },
   {
      "level"     : 1,
      "question"  : "Όταν η καμπύλη ζήτησης είναι ισοσκελής υπερβολή, τότε σε όλο το μήκος της καμπύλης ζήτησης η συνολική δαπάνη των καταναλωτών παραμένει σταθερή.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 2,
      "question"  : "Το ανερχόμενο τμήμα της καμπύλης του μέσου μεταβλητού κόστους, που βρίσκεται πάνω από την καμπύλη του οριακού κόστους, αποτελεί τη βραχυχρόνια καμπύλη προσφοράς της επιχείρησης.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 3,
      "question"  : "Αύξηση των τιμών των συντελεστών παραγωγής οδηγεί σε μετατόπιση της καμπύλης προσφοράς ενός αγαθού προς τα δεξιά.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 4,
      "question"  : "Με σταθερή τη ζήτηση ενός αγαθού, μια αύξηση της προσφοράς οδηγεί πάντα σε αύξηση της τιμής ισορροπίας.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 5,
      "question"  : "Όταν η καμπύλη ζήτησης είναι τελείως ανελαστική, η τιμή ισορροπίας εξαρτάται αποκλειστικά από τη θέση της καμπύλης προσφοράς.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 6,
      "question"  : "Η συμπεριφορά του κράτους επηρεάζει σε σημαντικό βαθμό την οικονομική ζωή της χώρας και τις αποφάσεις των επιχειρήσεων και των νοικοκυριών.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 7,
      "question"  : "Όταν η ζήτηση για ένα αγαθό είναι τελείως ανελαστική, τότε μια αύξηση της τιμής του θα προκαλέσει μείωση της συνολικής δαπάνης των καταναλωτών γι’ αυτό το αγαθό.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 8,
      "question"  : "Με την εμφάνιση του νόμου της φθίνουσας ή μη ανάλογης απόδοσης, αρχίζει ταυτόχρονα να μειώνεται το συνολικό προϊόν.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 9,
      "question"  : "Η ταυτόχρονη αύξηση της προσφοράς και της ζήτησης ενός αγαθού είναι δυνατόν να μη μεταβάλλει την τιμή ισορροπίας.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 10,
      "question"  : "Μια οικονομία παράγει δύο αγαθά Χ και Ψ με δεδομένη τεχνολογία, υποαπασχολώντας τους παραγωγικούς της συντελεστές. Για να αυξήσει την παραγωγή του αγαθού Χ, τότε απαραίτητα πρέπει να μειώσει την παραγωγή του αγαθού Ψ.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 11,
      "question"  : "Στην αγορά του ελαιολάδου παρατηρήθηκε ταυτόχρονα αύξηση της τιμής ισορροπίας και μείωση της ποσότητας ισορροπίας. Αυτό μπορεί να οφείλεται σε",
      "answers"   : [
         "Α: αύξηση της ζήτησης ελαιολάδου.",
         "Β: αύξηση της προσφοράς ελαιολάδου.",
         "Γ: μείωση της ζήτησης ελαιολάδου.",
         "Δ: μείωση της προσφοράς ελαιολάδου."
      ],
      "correct"   : "Δ: μείωση της προσφοράς ελαιολάδου."
   },
   {
      "level"     : 12,
      "question"  : "Στο διάστημα που το οριακό προϊόν είναι μεγαλύτερο από το μέσο προϊόν καθώς αυξάνεται η ποσότητα του μεταβλητού συντελεστή, το μέσο προϊόν",
      "answers"   : [
         "Α: μόνο αυξάνεται.",
         "Β: μόνο μειώνεται.",
         "Γ: είναι σταθερό.",
         "Δ: αρχικά αυξάνεται και στη συνέχεια μειώνεται."
      ],
      "correct"   : "Α: μόνο αυξάνεται."
   }

];